The Last of Us Part 2 被中國網民舉報侮辱華裔 網監回覆後下架

PS4 大熱遊戲《The Last of Us: Part 2》自上市後就話題不斷，有遊戲網站給予 10 分滿分，亦有玩家對於劇情非常不滿，甚至將憤怒以不適當的方法宣洩，欺凌和恐嚇有份參與遊戲製作的人員。有關遊戲的最新消息是，它因為被中國網民舉報的緣故而下架了。

《The Last of Us: Part 2》的遊戲光碟在 7 月 10 日起，在淘寶、京東、天貓等主要網上銷售平台突然下架，就連主要銷售二手物品的閑魚亦銷聲匿跡。不少大陸玩家為此議論紛紛，起初有淘寶網店的負責人解釋，因為退款比例太高，所以被平台禁止銷售。不過有心水清的網民質疑，為什麼不是只有淘寶下架，而是全線都受到影響。

有網民在 NGA 討論區中，發現了相信是《The Last of Us: Part 2》的原因，原來一名網民在 7 月 9 日留言，表示向網監以侮辱華裔為由舉報遊戲，而網監回覆會處理。消息傳出後，有其他玩家留言支持該舉報者，認為對方做了正確的事；不過亦有玩家大罵舉報者，認為對方做法惡心，甚至有人憂慮 PS5 在中國會否推出，因為一個遊戲隨時會帶來封鎖等後果。

來源：ettoday

今次玻璃終於發揮作用

咁撚識玩不過頑皮狗都唔算好奶中國市場，迴力標唔到佢地

亞洲人邪教

邊part辱華

抵撚死, 扮大愛左膠, 但又拎ASIAN黎講笑

乜呀? 隻game咁正，身為中国人一定要玩架喎

以為講緊邪教好多亞洲人樣所以辱緊華
原來為左一句
有冇咁玻璃心

雖然背後原因唔同，不過推倒隻垃圾game就好波

你估真係咁多人玻璃心咩 只係neil太黑人憎搵位入佢咋

抵啦 垃圾驚

本身冇咩所謂既因為joke成分多
但諗深一層如果將Asian 改做black people
然後佢地都ok既我咪ok

支那仔咁玩, 好快乜7都無得佢地玩

一邊自我加速 一邊幫nd加速唔好咩

CLM CLM

個時全亞裔都屌一邊政治正確一邊笑亞裔
支那人今次又冇乜錯

連咁中意打機嘅強國人都咁條友真係好黑人憎口

垃圾驚

其實係類似反話不過Ellie個語氣唔夠反諷

罰你玩十次

全球玩家屌柒隻game果陣Neil Druckmann仲好撚串
而家支那落架唔知佢會唔會跪低呢?

係
不過呢段嘢講黑人的話實俾人屌到仆街

我哋投訴無用，支那人就有用歧視？

留意返新聞係話被大陸禁咋 sony: who fucking care你班玩家不滿